MPF揀邊間公司好?有得揀先至係老闆!

小妹係fg，岩岩出黎社會做野，發現公司竟然係用匯豐MPF
想問我有無得轉MPF公司？如果轉左我公司點樣幫我供款?
利申乜都唔識以前番PT有開AIA、BCT、宏利acc，就呢幾年邊間公司表現較好??

hsbc已經算好

新入職政府工好得銀聯 中銀 永明

竟然！我見好多人批評匯豐啲人廢，反而推永明喎

我以為你唔想要中資渣

btw, 永明推佢係因為早十年升得勁

Hsbc已經算好

利申，自選美國股票基金

自從萬通俾馬雲收購咗，真係冇得揀

Bct就垃撚圾嚟嘅

宏利幾好

但永明收費貴

準備個人帳 轉去大猫

宏利美股mpf開支貴絕全港

我見佢個profit又幾高曬
我有兩個mpf，景順同宏利，結果宏利大勝
可能係景順太差

點整合mpf? 新公司用匯豐

猫

宏利包尾

打得丁多眼矇 貓呀

填表

唔該晒

填完交畀匯豐？

yes

我都係整合到匯豐，上星期四交form。職員話要等三至四星期先完成。心諗香港mpf真係養懶人，整合都要三至四星期…

我都想知，未做過整合，好似要逐間填表

大家AIA同HSBC會揀邊間?

宏利整合強積金

搵我

自己上MPFA網頁睇吓所有嘅基金表現啦

匯豐唔使

大貓唔失禮

hsbc
全部北美

宏利 FWD 永明
重點係美股

傻的嗎 不停有agent叫人轉宏利
垃撚圾表現， 睇下管理費先講
永明收1.xx 已經貴到痴線
宏利要收2.8， 你老母邊個推介d 咁貴管理費比巴打正陷家剷

你有冇去分行做認證身份
新開戶要親身做， 唔可以就咁郵寄
時間我問過，
由對家收到form, 要3-4個星期對家賣曬你d 基金， 再轉去比貓貓，貓貓又要多3日先幫你買到
公認aia處理轉戶係快手都要近三星期

我書展第一日入form做整合，要到8月2幾號佢先幫我買入， 慢撚到

有恒生，都係hsbc 減咗手續費！北美mpf

有，我特登上去奥運站果個office. 好彩冇郵寄/Dropbox. 因為原來職金局比我果張整合form係唔完整(hsbc果個staffs話）
又一次印證MPF 係養懶&廢人

攪完整合，又問下邊隻mpf適合走資。之後hsbc個staffs就落力推自願性供款（可以扣稅）果隻。

自願性供款要65歲先拎到
我睇過好多次
記得順便開個特別自願性供款戶口
大貓叫靈活供款
你可以當佢月供戶口咁玩， d 錢又可以拎返出黎

佢完全冇提過特別自願性供款戶口，拎返出嚟有乜條件?

間間唔同
大貓就金額達5000以上可以提，一年提12次上限

諗諗下為左響應走資，無奶油仲要放入mpf。

永明mpf彩虹
幾時先上北美股票基金
美股都升到頂仲未有

整合份表係積金局通用個份
交去邊間都係填個份

你填哂你所有戶口落去就得

依隻拎唔番要放到65歲
有隻叫靈活計劃但唔可以扣稅先可以隨時拎番
但拎錢放錢又係要等好耐

有冇人用萬通，佢美股mpf表現幾好因為買d高增長股？

屌 用緊萬通 都係早幾個月先轉
以為美國野 過往表演又幾好就轉
睇post先知比馬雲收購左
又係國貨

MPF一轉左錢入去北美股票就冇左6%

1%以下管理費先諗
而家永明環球行業要1.8%管理貴好貴
用永明得65y老人同核心累積係扺揀

轉過去係咪要親身去佢總部搞？
佢個基金頭十大有visa,master,amzn,我覺得長線ok

起碼萬通開支算幾低

有無人知mpfa 入面個回報 有無扣除到收費？

agree,真係貴到離譜

高位接貨

如果好似hsbc恆生既自選北美基金既手續費就好，0.85%左右

我轉果幾日啱啱侵侵出口術，個位低左咁入手， 好運左少少

有無人知

已經扣左

想問下 唔理賺蝕 淨係唔想俾錢中資公司賺既 應該點揀最好 唔該

我都係咁諗，但我暫時仍困在獅子，佢果堆之中最我捒左100％ global bonds fund, 但係當中仍佔13.1%支可了。

咁d 人話manulife 貴 但佢扣除費用後個表現都好好
咁都ok ah?

個市好就算鳩炒，回報都好

個市淡的話，管理費就變得好重要

bonds 回報太低啦

咁大前提係：唔理賺蝕 淨係唔想俾錢中資公司賺

你個user name

好多外資的，如AIA, HSBC, Manulife, Sunlife....etc好多選擇

你每年有一次供款戶口轉移權，俗稱半自由行，想轉去邊間都得，填張嗰間嘅轉移表P(P)form，各官網都有。至於以前開落嗰啲MPF account隨時都可以任意綜合或轉去任何一間的。都係填張表P(M)/P(C) form. 表現可上MPFA睇晒

可以直接過去搞
但都可以上網down佢份野 加 金管局張 咩咩強姦金合併 填好就一齊寄過去

佢地收到搞到7788就會打比你叫你上去簽一次名就ok

我同期都用緊大貓MPF 睇多半年 如果大貓升 萬通都係冇變化 我就直頭轉大貓

利申 兩邊都80% 老美股票

我不入地獄 誰入地獄

但前排啲人先話轉走喺匯豐啲資產

我有hsbc 永明 aia 宏利

Hsbc個回報最高
之前兩份工，total入左21萬，而家有33萬

Aia input 64000
10年後74000

永明input 51000，兩年後60000

Manulife input 60000
差不多兩年賺1000都無

hsbc嗰個自選係被動式基金
所以管理費低
而我認為mpf擺超長線買被動式已經好足夠
管理費就穩蝕嘅
基金表現就可升可跌嘅

我都down左張表填，不過我未有匯豐mpf acc no所以未寄。其實係咪親自上分行做好啲？

我都急急腳轉左啲錢走

我都係fg, 番咗一個月工
岩岩出糧發現已經扣咗mpf
唔係有60日免供架咩

景順點買？ 完全無美股簡，on9

如果你5月29號番工
咁7月己要扣mpf
好慘

相反，如果你5月1番工
都係7月先開始扣

我9月頭開始番
個陣簽約佢都係話11月先開始扣
但而家第一個月就扣咗
我諗緊係唔係未過probation 既關係

定係聽日番工直接搵hr問好

下，問下佢啦

想問如果依家個份工，係咪一定要跟番公司個間？
得voluntary既供款先可以轉？

AIA all in 日本股票基金

玩命？

點解

日本本身雖然走出衰退
但唔代表會進入復甦
而AIA不嬲冇隻基金好
你將兩樣負數放埋一齊諗住負負得正？

無諗住賺
心繫日本

咁點解唔搵間賺多啲 退休去日本住

係而家份工既顧主供款唔轉得
自己果份可以轉

Mpf賺得幾多

屌佢老母 永明真係好撚廢
唔撚比北美人地揀
人地間間都有咁濟
我想轉既時候先知冇
只怪自己冇睇清楚

富達環球股票vs景順核心累積

睇你識唔識玩，04年供到08年

E個都唔係重點啦
少錢都係錢 每個戶口都管理下 咪退到休
賺得少就係藉口
你擺得少錢入去
當你騰訊IPO入左都冇用
最好嘅基金喺最高峰時有600%以上回報 時間大約15 16年
你擺得最多錢嘅投資又有冇e個回報先

唔明點解一定要北美
北美都係等終極一升（如有）
但如果冇 黎緊就係人踩人
唔好以為MPF基金大跌一定走到
你走到可能係大部分人都唔理
但而家啲人MPF越黎越多錢
未必可以參考2008年

美國陷家剷即係陷球剷
支那爆同8成支那股嘅港股恒指都一定爆
但復原能力呢，支那股連上年年尾嘅都未追返到呀

我又係9月開始番，琴日睇第一個月糧已經扣左我錢，但我probation係一個月，關唔關事？

僱主須從僱用期首日開始作出僱主部分的強制性供款，但僱員則享有免供款期，無須為僱用期首30日，及緊接該30日免供款期後的首個不完整工資期作出僱員部分的供款

最好你自己上返個MPF 受託人公司LOGIN....
怕你比人扣左落左格

有冇新地staff喺到
佢地自家個新地fund回報喺點？

呢條LINK個解說非常清楚的～

想問下中銀保誠點樣？
我都係時候要搞一搞個mpf

永明轉晒落滙豐
自選美國股票 手續費又低

hsbc 垃圾
講回報一定係永明/manulife

自己整excel??

琴日岩岩填左表跟公司全部整合去HSBC

HSBC網上理財cup出嚟

記得順便叫佢開埋個靈活戶口呀 (即係特別自願性供款)
可以當係廉價版月供股票咁玩
最低可以SET 300+ 起跳，當係強迫自己儲下錢咁

政府職員應該用邊間好

姐係點，我就咁整合左個戶口，無特別要求開啲咩

即係等如開多個強積金戶口 不可扣稅

靈活戶口隨時可以拎錢出黎 可以自動轉賬入錢
但由叫拎錢到落戶口時間會幾長
一個月內

傻既 投資講感情既咩

想問點樣張自願果part改去hsbc
同埋想整合mpf去
要點做

抄低你其他戶口號碼公司名
去HSBC拎飛佢地會幫你填

你去hsbc個網亦有表下載自己填郵寄

用緊大貓

有永明個人戶口，同埋AIA僱員戶口。永明冇美股基金，美股比重較多既得核心累積基金(35%)。

HSBC北美同自選美股有咩分別？
見佢地個股票組合差唔多

aia同保誠點睇

咪就係差個小小，自選以前自選計劃，北美係以前智選計劃，早幾個月兩個計劃合拼左，但係d基金保留返係度

終之咁多年來回報上北美都無贏過自選

匯豐個自選美股ok 呀好似

貴到仆街手續費，不了

Axa呢

自己果part係咪都係去分行搞

匯豐mpf 有無apps 可以調整組合？

舊公司係hsbc
新公司永明
係咪只可以將hsbc轉永明？
永明無得轉hsbc?

僱員嗰part轉邊間都得
僱主嗰part無得揀

買住核心累積基金先，美股比重最大

其實衝閘好危險，呢排見到黨鐵有好多附例隊睇住閘口，比人捉住可能受到暴力虐待，而且月台係死路，走唔切一定比人捉住，社運越多人越安全，不如一齊約去貼文宣好過，黨鐵主要收入係地產，跳閘減唔到幾多票務收入，留有用之軀貼文宣或經濟戰

金融師行動
、換美金走資開離岸戶口買美股
、罷買中資/藍店/小農DNA產品/中國貨
、只用現金減少消費長遠本地用美金不用港幣
、MPF轉環球股票/美國股票(變相換美元走資支持美國經濟)
、退回八達通三千多萬張只按金就可以抽走十多億流動資金每年利息損失可以千萬計
、每星期整一個行動日程整合
、每星期六光復連儂牆

香港良心經濟圈

罷買品牌 (可用搜索功能)
、書: 三聯/中華/商務
、食: 吉野家/美心/富臨/7-11/惠康/萬寧/M記/PIZZA HUT/KFC/元氣/STARBUCKS/優品360/華潤
、銀行: 中國銀行/永隆/東亞銀行/南洋商業/建設銀行/交通銀行/招商/中信/光大/浦東/興業/創興/集友/工商/上海銀行/華夏/廣發/平安
、錢: 八達通/淘寶/支付寶/人民幣/人民幣國債
、電子:中移動/中電信/中聯通/華為/小米/VIVO/聯想/微信
、行:中航/中旅社

金融師 一人N個 推!!!

補充
離職後，舊公司嗰d全部可以轉走

Manulife

永明行業股票基金應該都有一定比重既美股，前身係環球股票基金。

僱員果part行半自由行， 一年（指1月至12月）內可轉走一次
僱主果part因為要for對沖長期服務金， 要離職後才可轉走

全港最貴管理費果間你推介
死全家啦

On9
Option 1. Management fee 1%, YOY return 10%
Option 2. Management fee 0.1%, YOY return -10%

Then you pick option 2

新公司係manulife
康健廢左,美股表現差仲要2.x%收費
唔想揀恆指都唔知揀咩好

其他個人戶口轉哂去HSBC
美股最好同埋可以當戶口結餘

你打去匯豐約mpf專員， 準備地址證明， 身份證， 舊mpf 記錄（要抄你個計劃成員號碼）， 用平板整半個鐘搞掂

你舊轉新時間要3-4星期

同埋hsbc 靈活戶口你最好set自動轉賬，如果一號扣數， 佢大概7號同你買。
但你若用郵寄通知額外供款 則1號寄， 你遇16-20號佢先同你買

manulife有邊隻人地-10%佢有10%呀, 講黎聽過

幹娘manulife美股要2.81%
100收2.81 ， 1000就收28.1, 重要係年年收

滙豐唔算廢喎 東亞先廢

4成，但行政費好高，佢全股票有一定比例係中資

Come on. This is an extreme example. If you want to maximise your MPF return, you could use Sharp Ratio. Don’t just fucking mention management fees ONLY.

Not to mention that if you have expertise in managing in any specialised funds which can provide extra alpha for investment return.
Your theory on management fees applies to index investment ONLY.
If you re looking for alpha return, management fees is part of your consideration, but not the most

以前永明恆指係好
不過而家個個恆指收費都低左, 佢又無得揀美股仲係差d

高價入, 份額少; 低價入, 份額多
(提錢一刻)賣出價高過(攤分每月)買入價就係賺
除非退休或者轉plan一刻低價賣, 否則點會咁快知蝕?
所以唯一明顯ge蝕係每月管理費
總之望住最長時段高收入買就係(通常係高風險類)
利申: 無take過任何財金course

老強你玩主動投資...
事實證明左約翰柏格低成本被動投資
只務求緊貼市場報酬係比主力投資優勝

In Bogle We Trust

Alpha return could come from Core Satellite
If you have a look on their weighting, it’s not about replicating the index. They use core satellite / completeness of fund instead
讀多d書先啦，柒頭

agent仔講到你識做基金佬分配資產
收皮啦， 宏利果堆垃圾加左咩alpha 因素令回報跑贏咗呀
唔講咁多廢話， 你個閪北美股票連緊貼ftse mpf index 都做唔到喎

你先係19 agent
我做fund咖收皮啦

富達點睇

單機啦柒頭

咁就食屎啦，回報差到咁仲好意思上黎sell
fund佬要做埋sales真係第一次見

好似一定要上網搞

MPF一定用間低收費追蹤S&P500/ Gov bond
Manulife有D貴

要搵sales搞？

fund佬上連登屌客真係威

可以唔使，如果自已攪就填form交比要整合到既mpf機構就ok

要真人呀， 佢有一part話認證你提交將身份證副本， 即係要見你真人..... 你就咁寄佢大半個月先搵人話比你聽約時間

我之前係打去hotline, 一陣就有sales打黎話幫你搞, 仲話放幾耐有雞碎咁多回贈, 我諗有得分轉邊間都會有sales撲埋黎

睇返報告有1.6%係騰訊，單一股票計最高比重。

屌你老母基金狗收撚皮啦，你是但拎隻美國fund出黎邊隻砌得贏收費最低既HSBC自選美股基金?
年年抽幾個%，人地收得1%唔夠，你係咪十幾年都可以有2% alpha呀
都未撚計你揀股揀錯左或者買唔夠跑輸指數

重好意思話收費高回報就會高、收費低回報就會低，兩者根本就冇關聯性，投資世界又邊有一分錢一分貨?
有既只有收費高D果邊養住隻你咁既垃圾吸血基金狗囉

美股派息俾曬佢都唔夠，仲要倒貼

咪係 HSBC既自選北美係最TOP個幾隻

做緊政府 揀咗永明
行業股票 當唔當係美股

揀咗永明嘅巴打你哋揀咗？

宏利真係又貴又廢
醫療護理唔知搞乜，美股升到仆街
佢竟然要蝕

無美股無撚用

咁多保守

有名你叫, 宏利笨柒

有得半自由行好走左自己果份先， 你睇樓上條所謂fund佬串撚到

邊間低

未改名之前

依家港資/中資比例高左
年頭做左高買低賣的儍9，豬左幾千蚊

我打電話去匯豐問，佢地就分左個經紀(?)跟我，約咗我喺返工附近簽名轉户口，半個鐘內搞掂。

揀50% 行業股票
其餘平均分落 均衡、增長基金
唔識點揀 永明選擇唔多

MPF全北美嘅手足又贏

———————
11.2 維園見

信安S800好！有興趣可以搵我